\documentclass[a4paper,11pt,twoside,openright]{book} % Type du document

% compiler avec : pdflatex, bibtex, pdflatex, pdflatex


% +---------------------------------------------------------------+
% | Language
% +---------------------------------------------------------------+
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\newif\ifisconfidential	\isconfidentialfalse

\newif\ifisdraft\isdraftfalse



% +---------------------------------------------------------------+
% | Paramètres
% +---------------------------------------------------------------+

\newcommand{\TBtitle}{Support graphique dans SO3}
\newcommand{\TBsubtitle}{} % laisser vide si pas de sous-titre
\newcommand{\TByear}{2020}
\newcommand{\TBacademicYears}{2019 – 2020}

\newcommand{\TBdpt}{Département des Technologies de l'information et de la communication (TIC)}
\newcommand{\TBfiliere}{Filière Télécommunications}
\newcommand{\TBorient}{Orientation Sécurité de l'information}

\newcommand{\TBauthor}{Nikolaos Garanis}
\newcommand{\TBsupervisor}{Prof. Daniel Rossier}

% Confidentiel?
% uncomment if confidential / comment if not confiential
% \isconfidentialtrue

\newcommand{\TBresumePubliable}{

La technologie \textit{Smart Object Oriented} (SOO), mise au point par l'institut REDS de l'HEIG–VD, permet la migration de systèmes d'exploitation (OS) en cours d'exécution parmi un ensemble interconnectés de systèmes embarqués. Cette technologie introduit la notion de \textit{Smart Object}, qui fait référence à un système embarqué tel qu'une Raspberry Pi 4, et celle de \textit{Mobile Entity} (ME), qui représente l'OS migrant en cours d'exécution.

La technologie SOO s'inscrit notamment dans le contexte de la domotique — ensemble de techniques permettant le contrôle, grâce à l'informatique, d'installations présentes dans un bâtiment. La possibilité pour une ME de présenter une interface graphique à l'utilisateur — par exemple à travers un écran tactile — ouvre la porte à de nombreux types d'applications. Une telle interface permettrait à l'utilisateur de visualiser les données gérées par la ME (e.g. données météorologiques) mais aussi d'interagir avec la ME (e.g. modifications de paramètres, visualisation de données sous un autre format).

Ainsi, l'objectif de ce travail de Bachelor est l'ajout du support graphique et de périphériques d'entrée dans SO3, OS développé par le REDS et utilisé comme base des ME. Une librairie graphique existante devra être intégrée dans SO3, d'abord lorsque celui-ci s'exécute de manière autonome. Puis, il s'agira de créer une ME basée sur cette nouvelle version de SO3 et de l'intégrer dans le framework SOO. Le développement se fera initialement dans un environnement émulé, puis il devra être déployé sur une Raspberry Pi 4.
}

% +---------------------------------------------------------------+



% +-[set path]-------------------------------------+
\usepackage{template/TB-style}
\usepackage{template/TB-macros}
\usepackage{template/TB-template}
%\graphicspath{images/}


\begin{document}

\frontmatter
\pagestyle{empty}

% TITLE and template
% +---------------------------------------------------------------+

\TBmaketitle

\pagestyle{frontmatter}

\TBsecondTitle

\TBpreambule

\TBauthentification

% Cahier des charges
% +---------------------------------------------------------------+
\input{chapters/0-cdc}


% TOC
% +---------------------------------------------------------------+
\tableofcontents
\clearpage


% Content
% +---------------------------------------------------------------+

\mainmatter
\pagestyle{plain}

\input{chapters/1-introduction}

\input{chapters/2-interface-graphique}

\input{chapters/3-so3}

\input{chapters/4-soo}

\input{chapters/5-conclusion}

% +---------------------------------------------------------------+
\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliographie}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{chapters/biblio}
\nocite{*} %ajoute tout ce qu'il y a dans le bibtex

\listoffigures
\lstlistoflistings

% Annexes
% +---------------------------------------------------------------+
\appendix

\end{document}
